{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_007950",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "양산 우불산성"
    },
    "text": "梁山牛仏山城 (양산 우불산성)\\n\n慶尚南道梁山市三湖洞山2-10 牛仏山城\\n\n慶尚南道梁山市三湖洞にあるのは、新羅時代の包谷式山城です。この山城は狭築式の築造法で作られており、城壁には1メートル内外に改築の痕跡が見られます。そのため、後世に再建されたものと考えられています。頂上部分は半月形で平坦な地形であり、将台、暗門、通路などの施設が3ヶ所に配置されています。城の北側は鉛の採取によって床まで損傷しています。山城内には土器の破片や古墳群があり、これらから見て新羅時代に積み上げられたものと推定されています。また、壬辰倭乱の時には倭軍との戦いの記録も残っています。また、ここは新羅の24の主要祭場のひとつであった小祀が行われていた場所とも伝えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "牛仏山城はどこにありますか？",
            "answer": "牛仏山城は慶尚南道梁山市三湖洞にあります。"
        },
        {
            "question": "牛仏山城は何時代の城ですか？",
            "answer": "牛仏山城は新羅時代の城です。"
        },
        {
            "question": "牛仏山城はどのような築造法で作られていますか？",
            "answer": "牛仏山城は狭築式の築造法で作られています。"
        },
        {
            "question": "牛仏山城の城壁には何が見られますか？",
            "answer": "牛仏山城の城壁には1メートル内外に改築の痕跡が見られます。"
        },
        {
            "question": "牛仏山城の頂上部分には何が配置されていますか？",
            "answer": "牛仏山城の頂上部分には将台、暗門、通路などの施設が配置されています。"
        },
        {
            "question": "牛仏山城は何という時期に再建されたと考えられていますか？",
            "answer": "牛仏山城は後世に再建されたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "牛仏山城の北側は何によって損傷していますか？",
            "answer": "牛仏山城の北側は鉛の採取によって床まで損傷しています。"
        },
        {
            "question": "牛仏山城内には何がありますか？",
            "answer": "牛仏山城内には土器の破片や古墳群があります。"
        },
        {
            "question": "牛仏山城はどの時代に積み上げられたものと推定されていますか？",
            "answer": "牛仏山城は新羅時代に積み上げられたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "牛仏山城は壬辰倭乱の時に何が起こりましたか？",
            "answer": "牛仏山城は壬辰倭乱の時に倭軍との戦いの記録が残っています。"
        },
        {
            "question": "牛仏山城はどのような祭場として使用されていましたか？",
            "answer": "牛仏山城は新羅の主要祭場のひとつであった小祀が行われていました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 243,
        "QA": 378
    }
}